【林榮基流亡】為勸棄保赴台李倩怡回港言論認錯 「呢2年睇唔到法庭公正」

前銅鑼灣書店店長林榮基流亡台灣的消息流出後，有網民「翻炒」他過去訪問提及，會勸因旺角騷亂而被控暴動及襲警罪、棄保潛逃台灣的少女李倩怡回港。他昨日接受《蘋果》訪問時坦然認錯，稱自己只是一個普通人，對香港問題亦有看錯之時，以為李的控罪不會成立，才想勸她回港，「當然我要負責，我係睇錯咗，我相信法庭係公正，但呢兩年睇唔到，2個後生被控暴動判6、7年」。他說，唯一安慰是李來台後未受傷害，「依家睇返轉頭，佢係唔適宜返香港」。

計劃來到台灣打工作，他林榮基始終希望能開書店，希望引入研究政治、經濟及文代的書籍，舉辦講座，從根本探究中國問題，「你唔能夠只係鬧，要搵根本原因。林自認曾是一名「大中華膠」，但自八九六四後，已「脫膠」亦不再承認自己是中國人，探討中國問題亦是以研究人權角度出發。記者問他，來到台灣，是選擇做台灣人，放棄做香港人？他稱，可以選擇台灣人，亦可以是香港人，「身份其實唔係好重要，重要係有權選擇成為咩人」。

自己都走埋就180度轉軚

其實個訪問幾耐之前?

肯認自己睇錯咪岩
事實係睇錯左，亦好彩個女仔無返香港
咦咦，係咁幫佢spin話林榮基無錯個班入黎講下?
如果林榮基覺得自己無錯做咩道歉?
好撚多人話咩香港坐同中國坐唔同，去香港坐幾碌都無問題架
案底令人生更精彩

大大聲認錯
可以放過你

但唔該再大聲啲
仲好多人聽唔到

知錯能改，善莫大焉。

蘋果訪問信3成
最好佢自己本人拍片upload上youtube立此存照

當日佢重信香港有法治先話勸人返嚟，今日佢睇透左香港係無法治所以佢都出走。有咩問題？

認錯。無死撐都屌？

呢樣唔洗抽既
個訪問應該係新鮮出既，條片仲係係台灣拍
肯承認錯誤係有勇氣既
我覺得佢肯道歉證明佢知自己睇錯左，判斷錯左，叫個女仔返黎自首都係以為香港司法仲有公平審訊會無事，唔洗一世屈係台灣
但係有人話個女仔返黎坐幾碌之嘛，坐完又有新生活，林榮基叫佢返黎坐無錯喎
出面仲有幾個post，不過叫呢班人出黎解釋下?
因為一條老屈既暴動罪而坐就係無問題?

林榮基肯道歉 代表佢知道當日嘅言論係有問題...
佢都話自己有錯 錯在相信香港有法治....點解仲可以話佢冇錯?

Ok 唔繼續鞭你屍

//當然我要負責，我係睇錯咗 ... 他說，唯一安慰是李來台後未受傷害，「依家睇返轉頭，佢係唔適宜返香港」。//

佢自己都話睇錯左，要為自己言論道歉，而且睇落係真誠覺得自己錯左
仲死spin話佢無錯既人點諗
不過佢流亡去台灣有陸委會幫手，睇下可唔可以俾多啲牙力搞難民法，對個女仔可能都係好事黎

"中國咁強大你做咩要反?"
"唉聽唔明你d 長篇大論, 讀書讀壞腦,
我返美國繼續住, 唔同你d 野蠻人講野🤷‍♂️"

如果條女信佢就慘啦

希望佢肯幫手照顧個女仔啦

其實真係認錯就諗辦法補償俾個女仔，搞難民法令個女仔可以浮上水面

佢鳩幫到手咩, 嚮台灣開間書店都開唔掂啦.

呢兩年既退步大家有眼見

有險可守

民主回歸

既然佢都有勇氣公開認錯，大家就高抬貴手。而家香港真係需要我地一條快聲對抗惡法